【歌舞團末日】屯門居民贊成修例減噪音 大媽反擊：老人家冇咗免費娛樂

屯門公園每天下午2時至6時，十來檔大媽歌舞團都會魔音轟炸附近居民，居民不勝其煩，與區議員討論多時，但即使投訴，情況並沒有改善。

據現行的《遊樂場地規例》，任何人不得在對其他「使用遊樂場地者」造成煩擾。然而，鄰近居民並不被視為「場地使用者」，所以就算投訴，康文署都無法採取執法行動。近日，民政事務局建議修改《遊樂場地規例》第廿五條「音樂及唱歌」，任何人不得在對「其他人」造成煩擾的情況下，在遊樂場地內操作或彈奏任何樂器或唱歌。即是居民可以投訴和作證，歌舞團可能要避免用喇叭。

友愛邨居民支持修例，羅太說即使家住10樓，仍飽受歌舞團的噪音困擾，「當然影響我，你唱就得，為什麼要音響輔助呢？我當然會投訴啦，特別上夜班的居民，白天都要睡覺的。」然而，偶爾在屯門公園休憩的吳先生表示:「老人家要有些娛樂，讓他們開心，（如果修例）老人家沒有娛樂，一天到晚在家看電視，不活動，就死得更快！」

在屯門公園「紮根」一年的周小姐，當日唱完歌後與歌迷朋友談笑風生，十分風騷，面對記者提問，她坦言：「我們都是有正當職業，工作完下午可以來玩，但最好小聲一點，不要太嘈。」修例會否影響打賞「生意」?周小姐正色道：「我們這些可玩可不玩，其實你們只看到表面，因為在公園唱歌，我們沒有要求打賞，沒有要求你們要給我多少。有些人唱得好，聽眾是欣賞她們唱歌的。」她又認為，歌舞團的熱鬧，可以撫慰孤獨的老人家，「其實老人家好慘，年輕子女都要上班，老人家在家，有些人孑然一身。這些娛樂，老人家一般不用花錢的。」她又說，難得在屯門公園與鄉里相聚，「我的親人都在大陸，這邊很多人講國語，很多叔叔伯伯跳舞，假如我三、四點放工，回到家又無事可做。」但最後，她亦笑言自己的唱功，「可以嚇死人！」

民政事務建議，鄰近居民、管理員可成為控方證人作證，投訴噪音滋擾，目標是今個立法年度內審議。

偶爾在屯門公園休憩的吳先生表示:「老人家要有些娛樂，讓他們開心，（如果修例）老人家沒有娛樂，一天到晚在家看電視，不活動，就死得更快！」

咁死早D啦仆街

唱國歌又點計?

冇得un啦

呢張真係經典

就係等緊呢張gif

去撚到方都有大媽團

大媽團係近年先出現
以前d老人無娛樂？

冇雞叫lu

搞乜尻

佢地會講所以以前老人早死

咁死咗佢囉

好似有社區中心同會堂架
諸多借口

班廢老企係到un兩下叫做運動笑死人咩

個D一黎要俾錢
二黎唔比收錢

耍太極囉. 邊會嘈到人.

班支那人

友愛邨係老人邨黎
其實住係附近嘅人可能反對修例仲多過贊成...

樓下公園有班老野晚晚大大聲開壇講野
有冇法例管到？

班廢老都有性需要

群魔亂舞

去大陸檢舉大媽舞係邪教會點